［回帶］終審法官李國能、馬道立、陳兆愷 都講過香港係三權分立

⋯⋯2001年，時任終審法院首席法官李國能，在出席一次商會午餐會致辭時強調，法治精神及司法獨立可謂是香港成功的基石，而司法獨立是三權分立概念的核心。

在普通法制度中，司法獨立是最基本的特色；香港的普通法制度也是一樣。司法獨立是權力分立概念的核心。權力分立就是行政、立法和司法三權分立，互相制衡。法院的作用是確保立法和行政機關在執行其職責時遵守基本法和法律。

李國能另在2010年，最後一次以終院首席法官身份在法律年度開啟典禮上致辭時，再次強調三權相互制衡的關係。

在香港的制度下，行政、立法和司法機關互相制衡。在憲制上，獨立的司法機關肩負重要任務，確保行政、立法機關的運作完全符合《基本法》和法律的規定，以及確保市民的基本權利和自由得到充分保障。

而現任終審法院首席法官馬道立，則在2014年法律年度開啟典禮致辭時，形容《基本法》「清楚訂明」了三權分立的原則。

《基本法》清楚訂明立法、行政、司法機關三權分立的原則，並以頗為明確的字眼界定三者的不同角色。就司法機構而言，其憲制角色所涉的範圍是司法權力的行使，即依據法律審理訴諸法院的糾紛。

就算3權分立都冇用
因為重有人大改gay本法撚狗

焗腸：呢啲專家……

係釋法，改都唔撚洗改

搞笑？佢哋唔咁講咁點樣放心make decision呀？
睇下每次人大因咩事釋法先講啦，初初回歸就係太aggressive點知人大一個屈尾十就釋法唔通岩岩回歸啲法官就自我醃割咩

算啦
覺得佢地到依家
都會堅持話有三權分立
例如話司法獨立
唔會受到某某人說話影響

垃圾法律專家

某議員夠話過法治未死啦,over my dead body

Pish

有冇邏輯
哩啲說話係好耐前講
嗰points係楊焗腸講大話

冇人講過釋法唔係仆街
樓上成班打稻草人

全部法官都錯曬
澳洲留學生家長楊潤紅岩曬

仲攬住本基本法嘅人幾時先醒
你睇下陳錦雅個case先啦，1997年rule嘅，就係因為judiciary認為冇需要搵人大釋法，結果rule完比人大屌跟手釋埋法，而樓豬係quote緊2001年嘅speech，邊個先邊個後？

講現實永遠都殘酷架啦，我之所以想你班人醒就係因為一日攬住基本法一日都唔會做到大家想做到嘅事

我邊一句係攬住基本法

楊話冇三權分立
但其實終審法官一早講咗係一直咁行
係咁多

借個位

冇追溯期
呢班 已犯国安法

周庭 : 冇追溯期？

**********
依D所謂法官(略)

完
**********